%@metapost:4eme-propor404exo010.mp
%@Dif:2
Le volume d'eau (en litre) débité par un robinet en fonction du temps (en minutes) est donné par le graphique ci-dessous.
\[\includegraphics{4eme-propor404exo010-1}\]
\begin{myenumerate}
  \item Le volume d'eau est-il proportionnel au temps écoulé ? Justifie la réponse.
  \item Si le robinet est ouvert pendant 5 minutes, quelle quantité d'eau s'est écoulée ?
  \item Quel est le temps nécessaire pour remplir une baignoire de 120 litres ?
\end{myenumerate}
%@Commentaire: On insiste sur la lecture graphique (image et antécédent).